[
    {
        "question": "1. \u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 Python?",
        "options": [
            "\u042f\u0437\u044b\u043a \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f",
            "\u0422\u0438\u043f \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445",
            "\u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442",
            "\u0417\u043c\u0435\u044f \u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c"
        ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "2. \u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0438\u043f \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0446\u0435\u043b\u044b\u0445 \u0447\u0438\u0441\u0435\u043b?",
        "options": [
            "int",
            "float",
            "str",
            "natural"
        ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "3. \u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 numpy?",
        "options": [
            "\u041c\u043e\u0434\u0443\u043b\u044c \u0432 python",
            "\u0422\u0438\u043f \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445",
            "\u041f\u0435\u0440\u0441\u0438\u043a \u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c",
            "\u041a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0441 \u0446\u0438\u0444\u0440\u0430\u043c\u0438"
        ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "4. \u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0438\u043f \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0442\u0440\u043e\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445?",
        "options": [
            "int",
            "float",
            "str",
            "natural"
        ],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "5. \u041e\u0431\u044f\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043b\u0438 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u0442\u044c \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435?",
        "options": [
            "\u0414\u0430",
            "\u041d\u0435\u0442",
            "\u041d\u0435 \u0437\u043d\u0430\u044e",
            "\u041a\u0430\u043a \u043e\u0442\u0441\u044e\u0434\u0430 \u0432\u044b\u0439\u0442\u0438"
        ],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "6. data = {0:'a',1:'b',2:'c',3:'d'} \u0447\u0442\u043e \u044d\u0442\u043e?",
        "options": [
            "\u0421\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a",
            "\u041a\u043e\u0440\u0442\u0435\u0436",
            "\u0421\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u044c",
            "\u041c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e"
        ],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "7. \u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0431\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0442\u0435\u043a\u0430 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0437\u0430 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f??",
        "options": [
            "clock",
            "Time",
            "localtime",
            "time"
        ],
        "correct_option": 3
    },
    {
        "question": "8. \u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f \u0432\u044b\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0447\u0442\u043e-\u043b\u0438\u0431\u043e \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u043e\u043b\u044c?",
        "options": [
            "out()",
            "write()",
            "print()",
            "log()"
        ],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "9. \u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0431\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0442\u0435\u043a \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0438\u043c\u043f\u043e\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442?",
        "options": [
            "\u041d\u0435 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 10",
            "\u041d\u0435 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 20",
            "\u041d\u0435 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 30",
            "\u041d\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e"
        ],
        "correct_option": 3
    },
    {
        "question": "10. \u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f?",
        "options": [
            "get()",
            "cin()",
            "read()",
            "input()"
        ],
        "correct_option": 3
    }
]